<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书乐事 on zltty的博客</title>
    <link>//xxjs2538.gitee.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%B9%90%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 读书乐事 on zltty的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Nov 2020 22:07:22 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//xxjs2538.gitee.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%B9%90%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1108读书会</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/1108%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 22:07:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/1108%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A/</guid>
      <description>参加了入冬的第一场读书会。 小齐穿了俄罗斯风格的泡泡袖和黑色长裙，人也很开阔，落落大方，很美丽。 yu讲了老年人的性格认知方面发生的变化，老年人会赋予事物更多的意义，同时也会固执，为了确认他的价值感。 还有一个人讲了理想国，可以看出来是受过哲学训练，感情丰沛的人。说起哲学的手势，肢体动作都很丰富，说起自己办的公共空间被关闭时，情绪也很低落。我在想是我好久没见人了么？ 我的心态是在观察他们，也在欣赏人类，欣赏生物多样性，欣赏每个人，每个年龄阶段，每种性格的独特。感觉对人敏锐一些了。 晚上一起去吃饭聊天。发现和m姐是完全不同的人格类型，相反的。也是借助这次机会增强了相互理解吧。被删掉微信的震惊感减少了很多，现在这也变成一件不起眼的小事，因为知道和你不同风格的人很多。就像是爱的通道变宽了，就减少了出轨，因为你的轨道变宽了。 轨道很窄的出轨行为，轨道变宽后就不是了。 他人也是自我的镜子 这次来的人很多16个人，我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书会约翰赛尔，语言心灵社会</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/920.%E7%BA%A6%E7%BF%B0.%E8%B5%9B%E5%B0%94/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 23:54:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/920.%E7%BA%A6%E7%BF%B0.%E8%B5%9B%E5%B0%94/</guid>
      <description>去到一个独特的地方1912，挂满了开国上将字迹的红色空间参加读书会，朋友周分享了心灵语言社会 之前我努力去看这本书，但是怎么也看不进去。由他讲自己和这本书的结缘所受的启发后，我现在有勇气再去读这本书。 启发一：实在的世界 不要让他人切断你和实在世界的联系。你的真实感受，你的经验，也都非常重要。 启发二：人的意识的特点 很多时候自己错了还不承认或者直觉的否定别人：1 自我欺骗 2 权力。 意识有时候就是一个单向镜，一个时刻只能关注到一个小部分。 他展示了一个图景 不是一个节点而是一副导航图的图景。推荐维特更斯坦。 会后和他聊了他创业以及转行的经历经验，给我留下很深的映像。 中午和老朋友沟通 他说到他同事病危住院，给他很大的震动。我说到我的迷茫。他说到，也可能是我之前走的慢。现在眼界开了，走的快了，很容易就走到了岔路口，的确是要思考做选择。也是一种启发我的观点。聊得很舒服。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大数据徐子读书笔记</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%A0%94%E7%A9%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 12:05:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%A0%94%E7%A9%B6/</guid>
      <description>学习概率与统计： 从最容易掌握的spss统计软件入门。然后逐步提升自己的专业水准：从R到python到Matlab 编程类：笨办法学编程，软件随想录。 数学类：首选《普林斯顿数学指南》如何让数学为我所用：掌握一种编程语言：R语言，每个R包都有数学公式师范。最好的学习教材。 大数据的特点 最伟大的创新资源，可以重复使用。 大数据时代,也是信息时代，是知识生产率的竞争，以发现新知识为使命的商务智能是时代的竞争利器。 数据作为一种资产，不同种类的数据含金量不同。好的数据从业者必须要对各个数据的价值和稳定性洞若观火。 数据的分类：1 再生和不可再生 2 隐私和非隐私 3 储存层次;基础层，中间层，应用层。 数据的价值： 1 识别与串联价值 能辨别关系和身份的数据是最重要的。在bigdataera 越是能还原用户真实身份和真实行为的数据越能让企业保持战略优势。 2 描述价值：最好的一种方式是：分析数据的框架 3 时间价值，即时数据 4 预测价值 5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020秋冬要读的20本书</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/2020%E7%A7%8B%E5%86%AC%E8%A6%81%E8%AF%BB%E7%9A%8420%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 20:05:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/2020%E7%A7%8B%E5%86%AC%E8%A6%81%E8%AF%BB%E7%9A%8420%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</guid>
      <description>今年读书感觉较之以前稍微上了一个境界，可以开始读一些难读的书了。读完一是收获大，而是有成就感。觉得自己心性已然平静，能静心读书，能静心啃一些难啃的骨头。 感兴趣的方向是传统文化，心理学前沿，以及中华文化及源头。这是生命的渴望吧，也是随着我的心来读。心里强烈渴求的是智慧和情味还有美，其实就是道、美与爱。 夏天专门走了我心心念念的河西走廊，去了莫高窟，陶醉其中时，忽然意识到审美水平于我也升了一个境界，一些艺术极品，我能被她们的美所震撼到，被那种美所撞击，在那组著名的雕像前盯了两个小时，不想离开，无比享受，被美所包裹起来。任性的舍弃一些东西去追求另一些看似虚无缥缈的东西，也有了收获，觉得生命还是在充实和成长，就是喜悦的。 我是一个需要被美喂养的人，而最美就在自然里。去到自然，被美喂养，再回来生活。被美喂养过得灵魂也更能欣赏美，欣赏美的角度更宽广，更敏感，更丰富。 答应朋友今年要读20本书，已致秋冬。特别</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年08月精华记录</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/2020%E5%B9%B408%E6%9C%88%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A8%E8%AF%AD%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 21:35:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/2020%E5%B9%B408%E6%9C%88%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A8%E8%AF%AD%E5%BD%95/</guid>
      <description>关于婚姻与心理学领域的论文最好的是：JPSP刊物，代表了这个领域最好的科研水准。 龚虹嘉的投资哲学是三不投资，“做别人不想做、不愿做、不敢做的。” 因为有信息茧房，硅谷投资人王川在教导我如何做投资时说：要在各行各业，关心一些最高手的观点和思维模型，即使可能你不喜欢他，也要定期查看一下，知道他是怎么想的。这样可以八九不离十的抓住主要矛盾了。移动互联时代，信息就是最重要的资产。获取信息的能力，就是你最重要的能力。如果你只能得到很少的信息，或者很偏颇的信息，你就会慢慢落后于他人。 想要打败推荐算法，需要两个因素： 你需要有追求高品质内容的需求。 你需要随机取样人类各个领域的知识。 据此，她提出了几个可马上操作的建议： 有一个chrome应用叫stumble upon，装上以后，它会给你随机选择一些高质量网站，可能是你从来没有见过的东西。 你可以把维基百科（Wikipedia）设称自己的默认页，并且选择“随机浏览”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>