<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on zltty的博客</title>
    <link>//xxjs2538.gitee.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on zltty的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Dec 2020 14:52:05 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//xxjs2538.gitee.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020年股票总结</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/stork/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 14:52:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/stork/</guid>
      <description>收益率28% 做对了哪些事情？ 1 选股择时 选股今年比较准：选中了隆基股份和上海机场以及美的。 重仓压中了盈利高的股票 在疫情期间没人看好，恐慌的时候，持续建仓隆基和上海机场，拿住了，拿到了便宜的筹码。做到了一次别人恐慌我贪婪。 耐心，之前也一直是亏损状态熬了3个月。 拿的住的前提是研究的透，就看自己对产业的判断，对股票的判断了，这是内功。 能判断短期低点，能克服自己的恐慌，在低点吸筹。觉得在判断低点上，有点心得和手感了。 选股能力变强了，基本都是市值500亿以上的企业，今年买到了但很快就抛了的股票： 金域医学：没做研究，下降就很害怕，很快涨回来就抛了，自己研究没做拿不住，怪不了别人。 宁德时代：当时买了五粮液和宁德时代，他俩股价差不多，想拿一年，看看谁收益率高。结果酒类狂涨，宁德还在跌，我某天忽然跑了宁德，抛完就开始迅猛张，涨是跳涨，已经经历过好多次这样的时候。倒在黎明前。 茅台：拿到1600的筹码，在阶段高点</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20201211</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/20201211/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 18:33:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/20201211/</guid>
      <description>心理能量，心力是蛮重要的。 抖音的有些主人很吸引人，是因为她们在笑，开心，阳光，单纯展示出积极正面高昂的心理能量，很鼓舞人。仅仅是人身上的某些心理状态就是吸引别人的法宝。 我陷入这样的一段黑暗关系时。觉得整个人都阴暗了，即使阳光明媚，也感受不到光明。 从我自己的经验看如何增加心理能量 那次心理营：所有的人来称赞我，赞美我之后，我完全不是一个心理状态，整个人的能量级都得到了提升。更自信，觉得自己很好，高自尊的状态。人生中从来没有体会过那样的状态。赞美，积极的话语和环境是可以治愈你的。 心理资本提醒了我 其实每天的工作环境也携带了心理资本，是让你人性开疆拓土的心理生长的环境，还是欺压，PUA，办公室政治的工作环境。遇到不好的工作环境，会造成抑郁症，抑郁症是很多人降阶的最主要原因。 比如我逃出工作是因为在中建遇到不靠谱团队让我抑郁了，幸亏遇到了《反脆弱》 创业本身也还好，遇到了痛苦的讨钱问题，也让人很抑郁和纠结</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20201130</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/20201130/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 10:19:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/20201130/</guid>
      <description>毛给我讲了一个故事，他们一行人去一家农户考察拜访。一进门抓住他眼球的是一张炕，在炕脚边有一个小电视。一位瘫痪卧床不起的男人用脚在调电视。男人已经卧床十年了，他躺在床上，自由自在的调着频道。家里很整洁，女人带一个孩子把家收拾的很干净也打理很有条理。同行的年轻人对他们充满了同情，马上就想捐款捐物，他的状态却不一样。村里的村长吆喝着让她赶紧倒水沏茶招待客人，年轻人说不要不要，我们自己来，怎么还麻烦你们，已经很不容易了。毛的心理状态是，把他们当普通正常人看，而非特殊照顾或者同情，这样是最大的照顾了他们全家的自尊。他从心理上就很看不上这些小年轻的可怜，同情状态，觉得他们不成熟没有把握到人性。 这家人是很引起他佩服的。 首先，男的心理状态很轻松，没觉得自己命苦哭天抢地的等领导来诉苦。 女人忙东忙西，也是很平常，肯定是吃了很多苦，最后还是把家撑起来了。毛说这个女人很了不起，做了最正确的选择。做了正确的选择后，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蚂蚁招股书</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/20201110%E8%9A%82%E8%9A%81%E6%8B%9B%E8%82%A1%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 11:54:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/20201110%E8%9A%82%E8%9A%81%E6%8B%9B%E8%82%A1%E4%B9%A6/</guid>
      <description>仔细读了一下蚂蚁金服的招股书，记录一下让我很震撼的几点。 人均产值和人均利润 蚂蚁金服大概1.5万员工，营业额1500多亿，人均产值500多万。我不知道其他行业，是我们行业的10倍。只想说，大家都是打工人。。。差距怎么这么大。 看了一下人均产值的行业分布，互联网服务和金融是人均利润的双寡头到65万左右。 人均产值高对个人意味着什么？ 没有太多才华也有稳定的高收入，这些人的幸运是属于——‘通过选择行业而胜出的人。选择人均产值很高的行业，或者选择人均产值在持续增长的行业。 人均产值高对公司意味着什么？ 人均产值和人均利润较好的公司将比其他公司能更快积累资本优势和经验曲线，从而在未来竞争中奠定核心优势。 查了一些资料，18年左右，谷歌的人均年产值是125万美元，苹果和facebook是160万美元。大公司做到人均产值很高本身要比小公司难的多。 北京2016年第三产业的人均产值大概是21万，律师行业大概43万，金融</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1108读书会</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/1108%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 22:07:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/1108%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A/</guid>
      <description>参加了入冬的第一场读书会。 小齐穿了俄罗斯风格的泡泡袖和黑色长裙，人也很开阔，落落大方，很美丽。 yu讲了老年人的性格认知方面发生的变化，老年人会赋予事物更多的意义，同时也会固执，为了确认他的价值感。 还有一个人讲了理想国，可以看出来是受过哲学训练，感情丰沛的人。说起哲学的手势，肢体动作都很丰富，说起自己办的公共空间被关闭时，情绪也很低落。我在想是我好久没见人了么？ 我的心态是在观察他们，也在欣赏人类，欣赏生物多样性，欣赏每个人，每个年龄阶段，每种性格的独特。感觉对人敏锐一些了。 晚上一起去吃饭聊天。发现和m姐是完全不同的人格类型，相反的。也是借助这次机会增强了相互理解吧。被删掉微信的震惊感减少了很多，现在这也变成一件不起眼的小事，因为知道和你不同风格的人很多。就像是爱的通道变宽了，就减少了出轨，因为你的轨道变宽了。 轨道很窄的出轨行为，轨道变宽后就不是了。 他人也是自我的镜子 这次来的人很多16个人，我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近发生的两件小事</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/20201031/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 23:24:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/20201031/</guid>
      <description>买牛奶的故事 今天去山姆店买牛奶，发现我常喝的牛奶找不到了。问了几个店员，来回忽悠我，就是找不到，也不知道是卖完了还是不再上架。我有点不高兴，去结账时，问前台工作人员，给他说我反复找这个牛奶没找到，我非常想知道为什么？究竟是下架了，还是什么原因？他帮我找来了冷藏区负责人，然后冷藏区负责人找到了牛奶负责人，他说最近鲜牛奶换了新品，现在供应量有限，每天很早就卖完了，下周才能把量提上来。我使劲给他说我如何努力找了很久这个牛奶，我如何习惯喝这个牛奶。连续两周来买牛奶都没买到是非常失落的。他看我这么焦急，问我：“你要几桶？” 我一听，感觉有戏，平时我都是买两桶，就说2桶。他说：“有人网上下单了，他们给预留了一桶，明天送，今天看你着急要就先给你。” 听完，真是觉得淤积的情绪一下化为乌有，开心！和他沟通的过程中还了解到很多新的信息，比如哪些东西卖的快，他们店是怎么运作的等等。 提着牛奶感觉是奔着跳着到了收银台，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耐心</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E8%80%90%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 23:21:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E8%80%90%E5%BF%83/</guid>
      <description>耐心这个词，闪亮了 重新看电影《肖生克的救赎》，才注意到一个细节，就是主人公安迪的思维模式。安迪是一个银行家，他和其他的犯人最大的不同是，他花了十几年时间，持之以恒的去做了一件小事最终得以越狱。他有长期思维，或者说是复利思维。比如说越狱，大部分人考虑的是短时间如何越狱，他考虑的是如何用20年的时间越狱。他有这种耐心，这是一般人很少有或者没有的。这也和评估现状有关，大部分人对做某件事需要的资源（时间，资金）的判断总是不充分，而只有充分的投入足量的资源才能做到某件事，尤其是很难的事情——比如越狱。 最近越来越感觉到那种与众不同的思维实在是不易得的。比如头号玩家里，要通最后一关，所有人都想的是如何更快的向前冲，这是正常的思维惯性，谁会想着向后冲呢？要是没有主人公去调查背景，他也想不出来这条出路。我们大部分人想的是如何快速致富，很少有人想如何用20年的时间做一件响当当的事情。人类的直觉是近似的，如果只</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我和我的家乡</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%B6%E4%B9%A1/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 23:20:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%B6%E4%B9%A1/</guid>
      <description>国庆最后一天，去看了电影《我和我的家乡》。 为何在三部国庆档电影里选这部？ 可能是之前宣传到位，我印象里想看的就是夺冠。结果发现了3部让我纠结选择的电影《姜子牙》《我和我的家乡》《夺冠》。 选在了国庆最后一天晚上去看，因为这会各个看完电影的人的数据已经有初步形态了。根据大家的观影人数和大致的口碑选择一部，应该不会选的太错。参考了豆瓣的观影人数，评价，以及这两天关注的公号文章的一些片段评价。最后选择了《我和我的家乡》。结果，老公看完眼泪莹莹，我也有点感动，都很心满意足的回家休息，为这个国庆长假画上完美的句号。 我和他讨论我的观影策略，他觉得我这样得失心太重，做事就去做，不要这么在乎得失。嗯，也是蛮启发我的角度。 我看到了不一样的 回来路上我们沟通最喜欢的是哪个短片。我的思绪却不在情节上，而是看到为什么会选择这些故事。 下面有剧透，个人化的总结： 第一个：讲从河北衡水来北京打工人员由于医保引发的故事。 第二个：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Math_note</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/math_note/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 11:44:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/math_note/</guid>
      <description>学到的一些重要概念 无穷大 代表的是一个动态趋势。在无穷大的世界里，部分可以完全和整体等价。我们举了计算机科学中算法复杂度的例子，量级的差异，要比同量级之间几倍的差异重要得多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只言片语记录</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/visionabouttime/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 15:36:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/visionabouttime/</guid>
      <description>人类的近代史的大趋势基本上都是在解决能源和自动化的事，源源不断的能源是让机器不知疲倦的前提条件，用机器代替牲口，代替人类进行工作是规模化的前提条件。 我们可以看到整个世界就在不断地进行数字化，因为，只要数字化了，就可以进行复制传播和计算，只要可以进行计算了，就可以进行数学建模，就可以自动化，只要可以自动化了就可以规模化，只要可能规模化了，就可以改变整个行业。人类的近代史的大趋势基本上都是在解决能源和自动化的事，源源不断的能源是让机器不知疲倦的前提条件，用机器代替牲口，代替人类进行工作是规模化的前提条件。 掌握技术基础可以让自己找到答案和知识，基础是抽象和归纳，很容易形成进一步的推论。我们学的很多技术实现都逃不脱基础原理，不管是Java，还是其他语言，只要用TCP用的都是相同的原理，逃不出范围，只要抓住原理，举一反三，时间一长了，甚至还可以自己推导答案。对于技术的基础，我会把其它成四类： 程序语言</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抑郁症</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E6%8A%91%E9%83%81%E7%97%87/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 13:56:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E6%8A%91%E9%83%81%E7%97%87/</guid>
      <description>题目：给设计师的抑郁症指南 农夫的抑郁并不是他的大脑出了问题，也不光是因为他失去了一条腿，更不是因为他懒惰或者心态不够积极，而是在发生了这一切之后，他生活的环境无法再满足他的身心需求，那么他很难不感到无助、痛苦和绝望。农夫的抑郁并不是他的大脑出了问题，也不光是因为他失去了一条腿，更不是因为他懒惰或者心态不够积极，而是在发生了这一切之后，他生活的环境无法再满足他的身心需求，那么他很难不感到无助、痛苦和绝望。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己的灵感</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%81%B5%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:35:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%81%B5%E6%84%9F/</guid>
      <description>读社会学家的与自我对话以及最近学习统计学，忽然意识到，进入一个学科首先要对学科的话语，专业词汇有一个熟悉。一个概念，理论，理念，每个学科都是有一个词去描述。如果不懂就会觉得全都是他们的黑话。比如主体间性等等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书会约翰赛尔，语言心灵社会</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/920.%E7%BA%A6%E7%BF%B0.%E8%B5%9B%E5%B0%94/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 23:54:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/920.%E7%BA%A6%E7%BF%B0.%E8%B5%9B%E5%B0%94/</guid>
      <description>去到一个独特的地方1912，挂满了开国上将字迹的红色空间参加读书会，朋友周分享了心灵语言社会 之前我努力去看这本书，但是怎么也看不进去。由他讲自己和这本书的结缘所受的启发后，我现在有勇气再去读这本书。 启发一：实在的世界 不要让他人切断你和实在世界的联系。你的真实感受，你的经验，也都非常重要。 启发二：人的意识的特点 很多时候自己错了还不承认或者直觉的否定别人：1 自我欺骗 2 权力。 意识有时候就是一个单向镜，一个时刻只能关注到一个小部分。 他展示了一个图景 不是一个节点而是一副导航图的图景。推荐维特更斯坦。 会后和他聊了他创业以及转行的经历经验，给我留下很深的映像。 中午和老朋友沟通 他说到他同事病危住院，给他很大的震动。我说到我的迷茫。他说到，也可能是我之前走的慢。现在眼界开了，走的快了，很容易就走到了岔路口，的确是要思考做选择。也是一种启发我的观点。聊得很舒服。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九月到现在最开心的一天</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/918/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 22:25:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/918/</guid>
      <description>今天过了这一周以来最开心的一天。 1 出门天气非常好。 2 主动联系了一个机会（写书） 3 去见了朋友，她有抑郁，我开导她。她有一些新的想法，沟通交流觉得有做新项目的可能。我的优势和她的优势碰撞，有很多感觉很有市场的地方，很开心。 4 一路听了买的梁宁的课程，之前错过了，很有一些收获。 5 去民生办事，顺利的解决了。 6 去了很久没去的中关村图书大厦，新装修，里面的业态变化对我有点启发。一楼已经全都租出去了作为餐饮。二三楼也和卖手机、卖小天才等商业融合。二楼最显眼的地方是党建，党文化。做儿童科普的竟然在三楼占了很大一块地方。中关村图书大厦针对的一个街角位置，我蛮关注，以前住这边时，刚开始是苏宁电器，倒闭后变成了新东方留学中心，现在是新东方留学+青少年创客教育。 而图书大厦斜对面临街的一个很显眼的地方，之前是一个素斋，现在变成了新东方的教育基地。教育取代了餐饮。 商业的变迁也是反应时代的需求。最能发挥这块地价值的才是最</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何短期内分析一个学科？</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/howtoknow_area/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 14:10:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/howtoknow_area/</guid>
      <description>如何短期内分析一个学科？ 了解一个领域至少需要三本书：教科书，前沿专著，流行读物。 借助google学术的h指数，某个学科领域中的top100科学家来快速掌握本领域的已有模型。 反常识点：抛弃按照主题检索的方式，而是建立对于一个学科的全局认识。同时不同学科也有不同侧重，比如计算机科学以会议论文为核心，心理学是以顶级期刊论文为核心，历史学是以经典书籍为核心，还有一些实践学科是以github的代码为核心。要反复练习。 Eg 心理学：中国开博士点的学校共有100个，加上美国、欧洲、等等可能有1000个博士研究机构和博士点，每个机构假设有20个最重要的人，那么就20000个人就能了解到世界的心理学图景。——就对心理学拥有了一个学术直觉和学术品位。 任何一个学科掌握最小知识原则。 1 知识的源头——最原始 2 核心话语体系 3 主题学习时，读薄一点的那本。因为流传更广的是薄书。 如何才算精通自己的专业领域？ 整个领域的高手你都认</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何了解一个行业</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%A1%8C%E4%B8%9A/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:11:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%A1%8C%E4%B8%9A/</guid>
      <description>重要因素 结构化的认识很重要。 对某领域建立全局认识——对某一领域论文看吐就能获得学者的品味。这就是全局认识。 为什么要系统化学习？ 因为碎片化时代，人的决策很容易被片面的跟风的，直线的信息和结论抓住我们注意力从而影响决策。投资决策时世界上最复杂的博弈：跟宏观趋势、市场波动博弈，跟交易对手博弈，跟自己人性的弱点博弈。通往正确的路只有一个有体系的知识框架才是长期，持续做正确决策的必要条件。需要建立一个全景式的知识体系，思考逻辑，以及积累各个角度的思维方式。这样才能把知识化为技能和认知。 学术共同体很重要。 刘慈欣的科幻大会~ 莫言：鲁迅学习班 快速摸清一个行业 1 先关注这个行业200个左右的公众号。置顶一批，若能预测该公众号下一篇内容，则删掉。看toc的文章专业性不够，可以看行业内互相采访。 2 经济下行的逆周期行业。医疗和教育。导师最好找大你7岁的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大数据徐子读书笔记</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%A0%94%E7%A9%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 12:05:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%A0%94%E7%A9%B6/</guid>
      <description>学习概率与统计： 从最容易掌握的spss统计软件入门。然后逐步提升自己的专业水准：从R到python到Matlab 编程类：笨办法学编程，软件随想录。 数学类：首选《普林斯顿数学指南》如何让数学为我所用：掌握一种编程语言：R语言，每个R包都有数学公式师范。最好的学习教材。 大数据的特点 最伟大的创新资源，可以重复使用。 大数据时代,也是信息时代，是知识生产率的竞争，以发现新知识为使命的商务智能是时代的竞争利器。 数据作为一种资产，不同种类的数据含金量不同。好的数据从业者必须要对各个数据的价值和稳定性洞若观火。 数据的分类：1 再生和不可再生 2 隐私和非隐私 3 储存层次;基础层，中间层，应用层。 数据的价值： 1 识别与串联价值 能辨别关系和身份的数据是最重要的。在bigdataera 越是能还原用户真实身份和真实行为的数据越能让企业保持战略优势。 2 描述价值：最好的一种方式是：分析数据的框架 3 时间价值，即时数据 4 预测价值 5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长江商学院</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E9%95%BF%E6%B1%9F%E5%95%86%E5%AD%A6%E9%99%A2/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 23:59:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E9%95%BF%E6%B1%9F%E5%95%86%E5%AD%A6%E9%99%A2/</guid>
      <description>参加了长江商学院一天的体验营。不虚此行。 遇到的优秀的人可以借鉴 杨的自我介绍做的非常好。1分钟，说清了我是谁，过往成就，为什么在这里，能为大家做什么贡献。非常有条理性和目标感。三个三以及明确的职业目标。——他的条理性给我留下了非常深刻的印象。干脆、有力、准时。而且他本身气质不凡，很潇洒。 学姐： 1 人格魅力。在女性形象方面很有魅力。大气，自信，精致，美丽。她建议可以更有趣一些，容易破壁获得别人的喜欢。 2 劝大家接触大数据越早越好，”云大物智“。未来时代的核心教育，医疗，科技。教育加科技她占了两个。 3 IQ，EQ，CQ文化的融入和理解。 4 启发我了一点：其实各个IT企业都需要深入了解行业的行业专家+他们的数字化业务来。所以需要认识到这些IT企业，针对他们的需求来考虑自己的位置。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京秋夜</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%A7%8B%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 20:34:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%A7%8B%E5%A4%9C/</guid>
      <description>晚上就容易伤感吧。 日子让我过的舒缓而空荡荡， 周围的人都匆匆的忙碌着，我很焦虑但也没办法。 还好有自己这方天地，留给自己自然自语，也不知道有没有人看，反正隐藏的很深，收留我的寂寞。 给寂寞一个封印。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抖音之战背后的数据战</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E6%8A%96%E9%9F%B3%E4%B9%8B%E6%88%98%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%88%98/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 08:31:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E6%8A%96%E9%9F%B3%E4%B9%8B%E6%88%98%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%88%98/</guid>
      <description>美国政府为什么要封杀抖音？而且不惜以浪费政府信用为昂贵的代价。 技术软实力 技术竞争的竞技场不在这两个国家，而是在世界其他地方，特别是几十个发展中国家。在竞相赢得下一个十亿用户。这些在第三国市场中使用的应用程序，实际上构成了中美技术软实力和影响力的关键支柱。APP的设计，运营模式都是包含文化和价值观的。——这叫做技术软实力。 美国实际上是在打击技术软实力。 大数据竞争 tiktok在大量收集数据。 数据已经成为世界新的关键性战略资源。而数据竞争直接影响人工智能的竞争，人工智能竞争是下一步国际竞争的制高点，人工智能的训练需要数据。数据质量越大越高，人工智能发展就越快。 当年的核竞争是创新企业和高校主导，现在人工智能竞争是创新企业，科研机构。美国政府的围剿脉络清晰——技术和硬件设备到平台到基础设施一步步推进一场中美的全面数据竞争。 21世纪谁掌握了数据和数据的操纵，就是赢家。最大的贫富差距是谁掌握数据和运用数</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重访亲友</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 17:41:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
      <description>感触最深的 住在小爸家，和小妈聊天的过程挺触动我的。 自信 小妈很敞开心扉的给我说她的状态不好，第一天见她穿着很朴素，长相虽然年轻但是穿的却像大妈一样沉闷和无聊。她说她年轻的时候就得糖尿病，两年前经历过一次视网膜脱落，所以心里很郁闷，很担心自己的眼睛出问题，而且单位因为她经常请病假等对她也有了看法，她最近在家休息也在调整状态。 我说她做饭好吃，人也年轻，很鼓励她。第二天她穿了一条绿短裤配白T恤，我觉得很精神。也劝说她可以穿一下以前的裙子等等，她兴致勃勃的翻出了之前的裙子，穿好，让我帮她参谋，穿裙子的她让我觉得人焕然一新。我建议她可以买一点浅色的裙子穿穿。她也很开心说收获了久违的自信。自信是一个美丽异常的词。可以在心里开出一朵花。我规劝她，一旦精神不好就马上穿鞋出门。这样就和社会自然接触，就能很好的调整自己的状态。她也很受鼓励，第二天的装扮已经完全不沉闷了。 自信，善良，智慧，宽容，这每一个小词都沉甸</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020秋冬要读的20本书</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/2020%E7%A7%8B%E5%86%AC%E8%A6%81%E8%AF%BB%E7%9A%8420%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 20:05:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/2020%E7%A7%8B%E5%86%AC%E8%A6%81%E8%AF%BB%E7%9A%8420%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</guid>
      <description>今年读书感觉较之以前稍微上了一个境界，可以开始读一些难读的书了。读完一是收获大，而是有成就感。觉得自己心性已然平静，能静心读书，能静心啃一些难啃的骨头。 感兴趣的方向是传统文化，心理学前沿，以及中华文化及源头。这是生命的渴望吧，也是随着我的心来读。心里强烈渴求的是智慧和情味还有美，其实就是道、美与爱。 夏天专门走了我心心念念的河西走廊，去了莫高窟，陶醉其中时，忽然意识到审美水平于我也升了一个境界，一些艺术极品，我能被她们的美所震撼到，被那种美所撞击，在那组著名的雕像前盯了两个小时，不想离开，无比享受，被美所包裹起来。任性的舍弃一些东西去追求另一些看似虚无缥缈的东西，也有了收获，觉得生命还是在充实和成长，就是喜悦的。 我是一个需要被美喂养的人，而最美就在自然里。去到自然，被美喂养，再回来生活。被美喂养过得灵魂也更能欣赏美，欣赏美的角度更宽广，更敏感，更丰富。 答应朋友今年要读20本书，已致秋冬。特别</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年08月精华记录</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/2020%E5%B9%B408%E6%9C%88%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A8%E8%AF%AD%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 21:35:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/2020%E5%B9%B408%E6%9C%88%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A8%E8%AF%AD%E5%BD%95/</guid>
      <description>关于婚姻与心理学领域的论文最好的是：JPSP刊物，代表了这个领域最好的科研水准。 龚虹嘉的投资哲学是三不投资，“做别人不想做、不愿做、不敢做的。” 因为有信息茧房，硅谷投资人王川在教导我如何做投资时说：要在各行各业，关心一些最高手的观点和思维模型，即使可能你不喜欢他，也要定期查看一下，知道他是怎么想的。这样可以八九不离十的抓住主要矛盾了。移动互联时代，信息就是最重要的资产。获取信息的能力，就是你最重要的能力。如果你只能得到很少的信息，或者很偏颇的信息，你就会慢慢落后于他人。 想要打败推荐算法，需要两个因素： 你需要有追求高品质内容的需求。 你需要随机取样人类各个领域的知识。 据此，她提出了几个可马上操作的建议： 有一个chrome应用叫stumble upon，装上以后，它会给你随机选择一些高质量网站，可能是你从来没有见过的东西。 你可以把维基百科（Wikipedia）设称自己的默认页，并且选择“随机浏览”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>康百万家族传承的家学商学</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/0813%E5%BA%B7%E7%99%BE%E4%B8%87%E5%AE%B6%E6%97%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 12:27:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/0813%E5%BA%B7%E7%99%BE%E4%B8%87%E5%AE%B6%E6%97%8F/</guid>
      <description>俗话说 &amp;ldquo;富不过三代“。 地处河南巩义的康百万家族，从明至今有412名功名人物，上自六世祖康绍敬，下至十八世康庭兰，一直富裕了十二代，400多年。和江南钱家有的一拼(江南钱氏的开山鼻祖钱鏐（liú）开创了吴越国,家族一直兴盛至今) 文明很重要的内容，就是一个民族的前人通过文字将生活经验、处世智慧传达给后人。家风应该是文明传承最方便、最快捷、最直接的方法之一。 康家诗书传家，记录一下它的优秀对联： 克慎厥猷 处世无他莫若为善 传家有道还是读书 横批的意思是能谨其道，克是能，谨是谨慎，厥是其，猷就是道。《书经·周书·蔡仲之命》里说，周成王曾对蔡仲说，你父亲背叛了周朝，你应该洗心革面，遵循你祖父周文王的德行，守其道，慎其行。 商品为轻商德为重审时诚为 人弃我取人取我兴乐观时变 经商要有商经经商才能有道 用人先被人用用人方可有度 人法地地法天天法道道法自然 诚则信信则交交则活活则生财 审时度势诚信至上商之本 化智为利</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>道家所启发启迪</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E9%81%93%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 10:54:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E9%81%93%E5%AE%B6/</guid>
      <description>人君南面术即是古代帝王的专有教材。 帝王要善于化天下之智为己之智，使天下人之耳目为己耳目，才能&amp;quot;身在深宫之中，而照明四海之内&amp;rdquo;。 拿人做杠杆，提升完备自身。拿历史做杠杆，增强已智，已能。 古之大化者，乃与无形俱生。反以观往，复以验来；反以知古，复以知今；反以知彼，复以知此。动静虚实之理不合于今，反古而求之。事有反而得复者，圣人之意也，不可不察。————阴符经 我花了一些时间在探索自我，这段启发我，通过了解别人而了解自己，也是自我发现的阴阳，静中反躬自省与动中暴露自我是另一对阴阳。 杨雄在《法言·五百》中曾经说：“史以天占人，圣人以人占天”，确实在一定程度上道出了老子和孔子学术的差异。老子继承了“史以天占人”的特点，所以全书中都充满着推天道以明人事的味道。孔子则罕言天道，尽人事而畏天命。 天人合一，天人之际。智慧生出于自然。 班固（见《汉书.艺文志》）,原文：道家者流,盖出于史官,历</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说女人</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E5%AE%B6%E6%97%8F%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%B3%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 23:09:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E5%AE%B6%E6%97%8F%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%B3%E4%BA%BA/</guid>
      <description>古往今来，一个家族的女人很影响这个家族的命运。看完红楼梦，联想到自己的经历和其他历史人物，能发现一些道理，比如红楼梦的贾母当家和凤姐当家完全不一样，如果秦可卿能当家，说不定真的能为之计长远。 地势坤，君子以厚德载物 做旺家的女人，还是要厚德载物。积德积福，而不要如红楼梦里的聪明做尽的凤姐，也不要如拎不清，心胸狭窄，没一点修为的赵姨娘。可以多受一点委屈，多吃一点亏。长远看，这样的女人容易兴旺家族。去年拜访我姥姥出生的村子，人家都评价姥姥是十里八村里最好的姑娘。大方，聪明，隐忍，善良，自己受很多委屈都自己咽，从来不搬弄是非，勤俭持家，很不容易的几乎一个人拉扯大三个孩子。我们家族感觉虽然没有大富大贵，但是人都很本分善良，踏实。那些老人去世，兄弟子妹为争遗产大打出手是绝对不会在我们家里出现。大家都很敬重姥姥，因为姥姥对每个人都很好，而且不偏不倚，努力的做到公正，对家人善良，对外人也善良，很能替别人着想</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>值得记录的一天</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/happy/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 23:07:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/happy/</guid>
      <description>早上去西山颐宁公墓祭拜 这次刚好爸妈和老公我难得的全家人都齐了，一起去祭拜姥姥姥爷。 说起祭拜，还要说到前天周五去庆子老家————青海互助县的乡村，他们亲戚很多，好像村庄的三分之一都是他的亲戚，吃饭之余又去了他的祖坟祭拜，看着几排亲戚的坟墓大约有50多人，觉得他们是一个庞大的家族。在那样一个大集体中，他不是孤独的，而是和一个大家族血脉相连，可能还有家族的责任感和使命感吧。庆子只要求我做一件事，那就是他死后，把他埋在村子里和他的这些祖先一起。something big than yourself。当时就又发心想来给姥姥姥爷扫墓，因为已经两三年没回来了。 昨天和我妈一起去买了东西，说祭拜都要三样，单数，买了点心，花，还有祭祀物品。早上我妈又拿了饺子，卤肉和酒。为了这次祭祀，还准备不少时间，花了不少心思。在给姥姥姥爷念叨时，我说了我的心愿：“还是希望我爸妈能和好如初的圆满。家是温暖的港湾，我们孤独漂泊的人都有这样一个</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo的使用及常用命令</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/Hugo%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8F%8A%E5%B8%B8%E7%94%A8%E5%91%BD%E4%BB%A4/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 11:16:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/Hugo%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8F%8A%E5%B8%B8%E7%94%A8%E5%91%BD%E4%BB%A4/</guid>
      <description>hugo常用命令 01 hugo new post/**.md 表示新创建一篇文章在post文件夹里 02 hugo 编译生成静态文件 Hugo将编译所有文件并输出到public目录 03 hugo server 编译生成静态文件并启动web服务 每一次在根目录202007blog里更新文章———删除public文件——hugo（更新最新public文件夹）——上传public文件夹到github</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李安</title>
      <link>//xxjs2538.gitee.io/post/my-first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 20:37:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>//xxjs2538.gitee.io/post/my-first-post/</guid>
      <description>为什么重读李安？ 他是和我同类型的人，想了解他如何找到自己梦想，如何坚持，如何实现 同类 我的成熟期很慢，幼稚期蛮长的。 性格犹豫不决 发脾气的时候，自己受的内伤更多。 我没有很固定的根，不仅是文化还是哪一派。每个人都是有很多混杂的元素。每个人都去尊重这个独特的个体，尊重它的复杂多样性。 对主流世界的背面，承载人情的世界有兴趣。 真实的面对自己。 气力 看李安的采访，他能感受到力的玄妙。自己气力的大小，气魄，气度。 他说他使力上面知道如何用力。 ![image-20200727144119752](/Users/zltty/Library/Application Support/typora-user-images/image-20200727144119752.png) 李安所说的格局是体格健壮。 “怕才有劲。”他一直感受很多事务的力道。对老虎的恐惧提了他的神，增加了他的精神气。 关于电影 选演员：感受力和关怀力。 他是很有自尊的人，经常说骄傲和自尊。 关于拍电影：使命的召唤，就有天分做这个。 做导演核心：1 要有一个goodidea 听到后别人都很兴奋。2 不骂人，讲清楚。 跨文化，需要做很多的工作，但也有优势，就是看很多问题看的很准。 表面的是文本，文</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>